為慳N95攞救護條命較飛 消防處搵強國罩頂替CSi

有現職前線救護員向《蘋果》爆料，懷疑本港出現首宗救護員中招，全因事發當日，控制中心沒有向前赴支援的救護車3人小隊清楚交代，個案出現武漢肺炎相關病徵，令直接接觸病人的其中2名救護員都只佩戴普通外科口罩，而沒有戴上合規格的N95口罩。然而，該外科口罩並非香港政府採用的CSi口罩，他指，是處方新採用一個名為「伊蔻蘭迪」的牌子，他高度懷疑只有當日的車長倖免，另一名有份處理病人的救護，或同樣中招。

前線救護大爆，處方現時經常以口頭形式，執行新指引，包括近期曾口頭要求「救護要慳住嚟用N95」，講法無白紙黑字落實，但前線已默默執行。即使處方強調物資充裕，但指現時每架救護車上只有9套口罩連防護裝備。他說，確診救護於事發當日趕抵現場時，控制中心並無提及個案是懷疑武漢肺炎病人，因此，並無穿戴N95。及後將病人送院，救護亦只是換過另一個外科口罩，強調處理武漢肺炎病人，防護能力絕不符合規格。

他續指現時制式的救護車在分隔兩名救護員與司機之間，有充足防護能力，故司機應可免於一劫。惟另一名處理病人的救護則可能同樣中招。

另有現職前線消防指，處方又口頭指引過每人每日現時只會獲分配一個口罩，變相若當更時處理過確診患者，殘留於口罩上的病毒隨時感染自己、散播社區。

消防處提供的內地製口罩與CSi口罩的比較。
(讀者提供圖片)

消防處提供予救護員的口罩較薄。
(讀者提供圖片)

(讀者提供圖片)

又係薄過張紙
不如派漁網算啦

岡本口罩

Csi 應該冇晒或者俾晒黑警啦
做郵局都係得返d 大陸罩

奴供處都係私伙罩

Meanwhile有班垃圾著緊tyvek保護衣

漁網好啊

架救護車平時係唔會消毒 (好似係)

新處長奶到盡

更係唔會

黑驚救護消防一家親話撚知你死

表面果層咋
入面重有溶噴布同底果層

天口熱咪用薄罩囉有咩問題

藥房啲大陸口罩都冇咁垃圾

CSI都無得用
低賤到

懲教署內部而家都冇CSI口罩派啦

消防高層撐警，冇計啦

直接戴豬嘴

想講唔止救護係支那罩

阿Sir要用啊

自已唔反抗醫護番工硬食喇
總會有班人自已貼錢買自已口罩番工都唔會反抗

醫護工會要唔要又搞多幾次投票先

絲襪咁點戴

「軍隊本位政策」一直係支那、北韓呢啲地方行之有效

認真
抵死嫁喎
唔反抗仲有咩好講
利申：最尊敬消防同救護

哇屌你老母 仆街消防處拎前線條命較飛

係咁架啦， 咪做啦笨 ﹐高層條名就貴d 既

得罪講句 你條仆街依家中風就死 都係醫護救你嫁你老母

認真喎 點反抗
救護揀call做定唔去救人？

救護唔關醫護事
佢地消防唔係醫護唔係
只係condom

反對戴強國罩是咪有機會觸犯癲覆國家罪

佢地都唔介意，有咩所謂姐

CSI送晒上支那啦

唔爭氣笑撚左

再嘈派阿婆胸圍

依家監獄入面嘅囚犯都轉哂用呢隻強國罩
啲csi口罩去哂邊
屌你老母

不嬲都唔當救護係人
消防處對救護不嬲都係賤
3000人服務 成個香港
屌佢唔識加人開局

真定假
自己部門整嘅野連自己部門都冇得用

up

香港皇軍一人一日10個
分晒俾屋企人鄰居

剪開係3層不織布結構，無filter嫁

救護前線都咁差
仲要宜家易買咗

真係垃圾政府 早排果個救護都出事就知
咁多港產罩都要用支那罩

消防處處長垃撚圾到
一日到黑喺度鬧人曱甴
自己部門就搞到一pat屎咁

屌鳩d 高層lor
我收到垃圾口罩一樣照屌
依嫁雖然好左但我都係用自己買果d
利申：aco

垃圾政府

邊有時間

垃圾政府 淨係識拍手掌打飛機
撥咁多款買咗去邊

如果單call講明係懷疑武漢肺炎就會完call消毒

無講明就一定無
邊撚度有時間

記者問下CSI 貨去左邊

警犬到

推

where is CSI?

今日小巴聽到個新聞，嬲到傻咗，但捐口罩又去唔到佢哋手，心up

連救護都無csi即係喺街度見到戴住csi嗰堆更加有可能係狗/啲狗嘅近親

FB邪教網爆料用咗幾個禮拜，屌哂鬼

政府有D外判公司有派，量都好似幾多

香港社會啲資源一直嚴重錯配

=======================
612 轉數快
銀行轉帳或經「轉數快 / FPS」轉帳至由
「真普選聯盟有限公司」設立之基金專用戶口
匯豐銀行：652-255761-001
FPS ID 3261476

阿Sir要用，唔比就捉番去狗屋打

自己唔反抗 有乜好講

連csi都冇得俾救護會唔會仆街咗啲

d CSI口罩又去曬邊？

佢哋平時揸車都唔戴罩

真。。。點解安全意識咁低

下?今時今日都仲會無罩?

求先比Popo 查身分證佢地仲戴緊CSI

有都比黑警用

有事唔好搵醫護

罷工未？

人人健康醫護失業啦

岡本防到，呢隻口罩唔得

救護真心低賤
消防二奶仔
口頭叫慳住用就聽話
自己命仔都唔要
唔抵可憐

其實有冇記者可以拎個罩去測試到底有冇效?

好嬲好嬲
繼續含撚返工

又搵k kwong

二奶仔係慘
但職系體制又唔夠人，唔可以拆開做另一個處

我做院舍 本身社署都係派csi 比院舍用
依家都係派大陸口罩 我寧願用自己私伙野都唔撚用呢d 大陸罩 垃撚圾

癡撚線
前線救護都派依種SEXY口罩仲要1日得1個

不過咁都唔反抗又係抵死

吓...唔好啩

薄如蟬翼

仲垃撚坡過私人公司

曱甴雄一上任就爆單咁大既醜聞
我係處長呢就正視下救護既問題，
唔夠人手咪請多啲人加多啲裝備囉

轉頭救護員之間爆發，
帶菌者散仔同上司傾計，
上司又同高層開會
流動性咁高，好快傳到處長到

[行動POST]615全民放假悼念日

民安隊都喺咁 接確診人士都喺只有外科口罩

咪on9啦
好似我上司咁帶眼鏡口罩坐房
驚死出去做野既同事有病

其實消防處俾唔合格嘅口罩人用 係唔係犯勞工法？
建議前線員工留低物證 保障自己

又累香港人 屌

DLLM
係港共心目中淨係得黑警係人

有咩用，成班照返工，唔比口罩你哋，你哋都會乖乖哋自己搵口罩返工

留名等睇消防一投訴就用國安法拉9佢

黑警啲口罩多到賣 WO

呢場疫最撚危險賣命嘅救護用大陸罩
防暴就csi 好撚嘢

救護唔反抗 咁大家又可以做乜

有工會啦
同埋每間局都唔同風氣，我嗰間就7成黃
但csi口罩去晒邊中層都唔知啦，投訴有撚用

show block user

組左新消聯啦
第一個紀律部隊既新工會

罷罷罷罷罷啦，港共唔值得佢地賣命
由得班真•黑醫黑護自己去救飽佢就無錯

醫護都係抵撚死
反抗左半套就收皮
就快比condom你地戴都冇人敢出聲
再遲D就保鮮袋

仲要係香港少數關鍵行業
都搞成咁
其他行業想罷工點撚樣跟

點解香港人咁命苦

救護一日換幾多個口罩你知唔知？
唔係坐係房架 用私伙口罩真係貼錢返工
仲有救護都係紀律部隊 你會點屌？
上連登屌？

唔係24小時生產咩新聞說